配股 vs 供股 的區別

供股最公道
好似係

發紅股先係
人人有份

唔係

向下炒再大折讓供股

實有D 散戶唔跟

大股東可以包低賤價食晒佢

而家好似唔可以太大折讓供， 叫做好左少少， 以前真係俾老千玩死， 供又死， 唔供又死。
舉個例， 隻股票資產可能有10蚊， 但係個股價先得5蚊， （其實都唔係好奇怪既， 好多正經股票都係咁情況）， 但係個老細就話3蚊供股。 咁小股東供唔供好呢？ 明明隻股票係有資產既， 唔供就俾人攤薄。 咁供啦， 供完個老千自己出下糧， 同D“獨立第三者”買下野， 又敗9晒D錢， 之後又供， 無線輪迴， 直到你無晒錢為止。 之後佢就用1毫子（炒到殘既股價）買起值3毫子既股票， 拆骨再玩過。

供股都有分兩隻
Rights and open offer
後者仲慘過配股啦

咪on9 啦ching
如果買港股，佢送完紅股之後嗰啲好大機會係碎股
到時賣出去好撚煩
同埋除權後，雖然持股量係多左，但係同時股價會相對下調
最後手上持有嘅股價值理論上係唔會變
翻译要面對碎股嘅問題

反而*

煤氣派左咁多年比我個價都係無咩大變又有息收喎

強國巴打？

呢位師兄就講得啱啦。 幾多盲毛話煤氣送紅股所以公司好好人， 根本on 99. 紅股不單只無賺 ，仲要輸手續費俾股票行， 輸行政費俾公司秘書， 仲要收埋一大對碎股， 根本搵笨7.

咁係成間公司升值。 佢唔派紅股就每股300蚊啦

可唔可以講多d
煤氣300蚊股

比喻啫。
即係唔派紅股， 你持股量會少左， 但係每股價格會按比例升翻， 成功倉個市值都係一樣。 派紅股唔會令你個倉多左錢